雙重標準投機政客

個人遊陸客與香港人的衝突，集中於新界北部、東鐵沿線，以及油尖旺或銅鑼灣等地區。未被波及的中上階層住宅區居民，認為本土派言行過激，他們投票支持的代議士們，自然亦投其所好。

當個人遊旅客區零售市場接近飽和，便會向其他社區擴張，中產住宅區首當其衝，居民發現日常生活行將大變，便把「包容」的高調拋諸腦後，忽然本土起來。

近來香港仔海怡半島商場業主，計劃把商場改造成名牌特賣場，吸引個人遊旅客，街坊老舖面臨結業，招致原租戶與居民反對，連日聯同政界中人（包括人民力量主席袁彌明、公民黨陳家洛議員，以及同為海怡老街坊的工黨副主席張超雄議員、前立法會議員鄭家富）靜坐抗議，五月二十五日更模仿本土派，拖篋到一海怡東商場的特賣場示威。期間示威者展示了「海怡路不是廣東道」的標語，那即是說別的社區經濟被個人遊扭曲就可以，自家社區卻萬萬不可，此種心態相當自私。反觀本土派三個多月來的拖篋行動，於各大社區巡迴發動，並非「各家自掃門前雪，不管他人瓦上霜」，而是真正心繫香港。

政治學有所謂「別在我後園」的「鄰避效應」。

這群突然本土的從政者，原本高唱「普世價值」、「反法西斯」及「大家都是中國人」，現在卻舉起了「鄰避本土」的旗幟，到底他們與原有的本土意識有何異同，他們以往對本土派的詆毀言論是否需要收回，必須向公眾交代，否則只是自暴投機政客本色而已！